\documentclass[12pt,a4paper,draft,final,oneside,twoside,openright,openany]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=3.00cm, right=3.00cm, top=3.00cm, bottom=3.00cm]{geometry}
\author{Balya Rochmadi}		
\title{Soal Pengayaan Matematika SMP HOTS \\CC:011218 \\
	Closed Book}
\begin{document}
		\maketitle
		\Large
		\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
		\input{Petunjuk_SMP}
		\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
		
		\end{enumerate}
		\paragraph{Kerjakan Soal Berikut! Ingat Waktu!}
		\begin{enumerate}
		
		\item \textbf{(OSN-E)}Berapakah nilai minimum dari $x(x-3)^3$ jika $0<x<1$?
		\item \textbf{(Konseptual)} Buktikanlah Pertidaksamaan Berikut ini!
		\begin{enumerate}
			\item $x^2+xy+y^2\geq 0$
			\item $x^2-xy+y^2\geq 0$
			\item $0\leq\dfrac{b-a}{1-ab}\leq 1$ dengan $0\leq b\leq 1$
			\item $0\leq ab^2-ba^2\leq \dfrac{1}{4}$
		\end{enumerate}
		\item \textbf{(IMO-1996\#1)} Misalkan a,b,c adalah bilangan bulat positif dengan $abc=1$, buktikanlah bahwa :
		\begin{center}
			$\dfrac{ab}{a^5+b^5+ab}+\dfrac{bc}{b^5+c^5+bc}+\dfrac{ac}{a^5+b^5+ac}\leq 1$
		\end{center}
		
		\item \textbf{(HOTS/UNBK-K)}Panjang dan lebar persegi panjang ABCD masing-masing 30 cm dan 20 cm. Bagian tepi-tepi persegi panjang itu dipotong selebar x cm sehingga diperoleh persegi panjang PQRS. Perhatikan gambar di bawah ini. Keliling persegi panjang PQRS tidak lebih dari 52 cm. Tentukan batas-batas panjang pemotongan yang dilakukan.
		
		\item\textbf{(HOTS/UNBK-K)}  Pak Irvan memiliki sebuah mobil box pengangkut barang dengan daya angkut tidak lebih dari 500 kg. Berat pak Irvan adalah 60 kg dan dia akan mengangkut kotak barang yang setiap kotak beratnya 20 kg.
		\begin{enumerate}
			\item Tentukan banyak kotak maksimum yang dapat diangkut oleh pak Irvan dalam sekali pengangkutan!
			\item Jika pak Irvan akan mengangkut 115 kota, paling sedikit berapa kali kotak itu akan terangkut semua?
		\end{enumerate}
		
		\item \textbf{(HOTS/UNBK-K)} Jumlah dua bilangan tidak lebih dari 120. Jika bilangan kedua adalah 10 lebihnya dari bilangan pertama, maka tentukan batas nilai untuk bilangan pertama
		
		\item \textbf{(HOTS/UNBK-K)}  Suatu model kerangka balok terbuat dari kawat dengan ukuran panjang $(x + 5)$ cm, lebar $(x-2)$ cm, dan tinggi x cm.
		\begin{enumerate}
			\item Tentukan model matematika dari persamaan panjang kawat yang diperlukan dalam x.
			\item Jika panjang kawat yang digunakan seluruhnya tidak lebih dari 132 cm, tentukan ukuran maksimum balok tersebut?
		\end{enumerate}
		\item  \textbf{(UNBK-M)} Untuk membuat cover (kulit buku) sebuah buku diperlukan kertas berbentuk persegi panjang, dengan selisih panjang dan lebarnya adalah 7cm, serta memiliki luas 450$cm^2$. Hitunglah panjang dan lebar cover (kulit buku) buku itu !
		\item\textbf{(UNBK-M)} Seutas kawat yang panjangnya 16 meter akan dibuat persegi panjang. Berapa ukuran persegi panjang itu agar luasnya maksimum?
		\end{enumerate}
		
\end{document}