\documentclass[12pt,a4paper,draft,final,oneside,twoside,openright,openany]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=3.00cm, right=3.00cm, top=3.00cm, bottom=3.00cm]{geometry}
\author{Balya Rochmadi}		
\title{Soal Pengayaan Matematika SD \\CC:301118 Aritmatika **\\ \small sesuai kisi-kisi  \\
	Closed Book}
\begin{document}
	\maketitle
	\Large
			\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	\begin{enumerate}
		\item Andi dan Aldi pergi ke kota Malang dengan jarak
		760km. Andi mengendarai mobil 15 km lebih cepat
		dari mobil yang di kendarai oleh Aldi. Waktu
		tempuh mobil Andi lebih pendek 1 jam dari waktu
		tempuh mobil Aldi. Rata-rata kecepatan mobil Andi
		dan Aldi adalah...
		\item Terdapat tiga celengan milik Mifta yang berisikan
		uang koin. Celengan pertama berisikan Rp. 100,
		celengan kedua berisikan Rp. 200 dan celengan
		ketiga berisikan Rp. 500. Keseluruhan uang koin pada
		celengan tersebut masing-masing berisikan 10 uang
		koin. Apabila Mifta dengan mata tertutup mengambil
		uang satu koin secara bergantian dan pengambilan
		akan berhenti ketika ia mengambil lima uang koin
		dari salah satu besaran uang koin yang sama. Jumlah
		terbesar uang koin Mifta yang dapat diambil dari
		celengan adalah...
		\item Jika sebuah barang diberi potongan harga sebesar
		$22\%$, maka untuk mengembalikan ke harga semula
		harganya harus dinaikkan sebesar...
		\item Dalam sebuah pertandingan Asian Games terdapat
		olimpiade catur. Jika olimpiade tersebut di ikuti oleh
		18 Negara, dengan aturan olimpiade jika setiap satu
		tim melawan tim yang lainnya tepat satu kali, maka
		banyak pertandingan yang akan berlangsung pada
		Asian Games tersebut adalah...
		\item Sebuah drum berisi $\dfrac{2}{5}$ minyak bagian. Apabila ke dalam drum dituangkan 2 liter minyak maka drum itu menjadi
		$\dfrac{1}{2}$ bagian. Kapasitas drum tersebut adalah...liter
		\item Sebotol sirup dapat dibuat 80 gelas minuman jika
		dilarutkan dalam air dengan perbandingan 1 bagian
		sirup untuk 4 bagian air. Berapa gelas minuman yang
		diperoleh dari sebotol sirup jika perbandingan
		larutannya 1 bagian sirup untuk 5 bagian air?
		\item Pada tahun 2000 Pak Andi mempunyai 6 ekor
		kambing yang terdiri dari 3 betina dan 3 jantan
		dengan 1 di antara betina itu masih kecil. Jika
		setiap pasang kambing itu melahirkan 3 anak
		dalam 2 tahun dan setiap 6 tahun sekali pak Andi
		mendapat 1 anak kambing dari pemerintah, maka
		jumlah anak kambing pak Andi dari tahun 2000
		sampai 2018 adalah...
		\item Penghasilan Tatan dalam satu bulan, 10$\%$nya
		untuk pajak, 2,5$\%$nya untuk zakat, 1,5$\%$ diberikan
		ke panti asuhan dan 10$\%$ untuk investasi. Jika sisa
		penghasilan Tatan adalah Rp.1.900.000,00, maka
		penghasilan Tatan dalam satu bulan adalah... .
		\item Perbandingan jumlah kelereng Amat dengan Cemen
		adalah 7 : 5, sedangkan perbandingan jumlah
		kelereng Bagio dan Amat adalah 3 : 4. Jika selisih jumlah
		kelereng Amat dan Cemen adalah 16 buah maka
		banyaknya kelereng Bagio adalah
		\item Sebuah kereta berangkat dari stasiun R menuju stasiun
		S dengan kecepatan 72 km/jam dan kembali dari
		stasiun S ke stasiun R dengan kecepatan 108 km/jam.
		Kecepatan rata-rata kereta tersebut adalah .... km/jam.
	\end{enumerate}
\end{document}